\chapter*{Eidesstattliche Erklärung}
\label{cha:eidesstattliche_erklaerung}
\pagenumbering{gobble}

Ich, \myauthor, erkläre hiermit eidesstattlich, dass ich diese
vorwissenschaftliche Arbeit selbständig und ohne Hilfe Dritter
verfasst habe.  Insbesondere versichere ich, dass ich alle wörtlichen
und sinngemäßen Übernahmen aus anderen Werken als Zitate kenntlich
gemacht und alle verwendeten Quellen angegeben habe.
\vfill
\mysignatureblock{\myhometown, am}{Datum}{Unterschrift}
\vfill\vfill